造謠撚出現啦

覺得最近好多假圖廣泛轉載
通常係用建制同狗嘅大頭+一堆字，無source

今日終於見到其中一個源頭
佢嘅page（public posts）10月開始特別活躍
到上一個po已經係4月，中間完全冇提過呢場運動
平時係share人地嘅po，但係呢啲膠圖就係自己po，而唔係share人地po嘅膠圖，有人comment叫畀source完全冇理過

而第一個嘅po就係林鄭

明明林鄭為咗安撫商家，Reuters公開嘅對話內容，中共冇計劃派解放軍，起碼到宜家冇source有講過

第二個

1. 搵唔到source，妹仔點夠膽講
2. 葉國謙只係喺電台節目講過禁網同蒙面，同埋，張圖整得咁核突，嗰囝幅相用蘋果圖
source:

第三個 （最大迴向）

搵唔到source

最新

又係搵唔到source

第一個public post係喺2018年
like咗嘅pages又極少
呢個叫Calvin Kwan嘅人非常之有嫌疑，極度懷疑扮黃，散佈假謠言，引發仇恨，減低我地嘅公信力 （曾經見到有手足喺twitter中咗陷阱攞咗呢種圖@solomon，成功fake咗Solomon以為葉國謙講過捉居港美國人）

記得睇到啲信息/資訊覺得好juicy好爆嘅時候，停一停冷靜fact check一吓，先再share出去

如今連fact-check都會被連登仔屈係三毛黑警
佢地屬意嘅陰謀論先係真理

1018 面具人鏈&lunch快閃&中學生集會&大專集會
1019 國際人道祈禱會
1020 民陣大遊行
1021 元朗3個月靜坐

push

推

佢又嚟啦
伊斯蘭教同ISIS伊斯蘭國係唔同㗎

全世界試圖把伊斯蘭教跟恐怖主義視為兩件事，是在否認伊斯蘭恐怖主義存在的現實。在伊斯蘭國（ISIS）用古蘭經的神聖文本來合理化其暴力的同時，假裝這種暴力行為與伊斯蘭信仰毫無關係，是極其虛偽的。

我們知道，ISIS是伊拉克和敘利亞內政糾葛的向外延伸，由阿布·巴卡爾·巴格達迪（Abu Bakar Al-Baghdadi）建立於2013年4月9日。當然，這個政府的存在仍然是片面的，因為無論是伊拉克、敘利亞或其他國家，都不承認ISIS的存在。

近來，ISIS持續因為違反伊斯蘭教和人權而引起注意，他們的罪行罄竹難書。可悲的是，這也暴露了人類的集體失敗，無法適當地回應極端主義。一直以來，都是ISIS在設定議程，並在過程中凸顯我們的無能。

舉個例子，ISIS逼迫無數伊拉克的少數民族亞茲迪（Yazidi）婦女成為性奴隸，ISIS聲稱此等作為歷史悠久。這種說法是極為荒謬且錯誤的，事實上，如果回歸伊斯蘭的基本教義，上帝創造人類的的自然狀態應是自由的，他們的說法侮辱了基本教義。這是根基於伊斯蘭教的第一支柱（信仰的聲明）。所有人在上帝面前皆為平等，他們的優劣只從行為來區分。

事實上，古蘭經主張要把人類從這個古老的束縛解放出來，呼籲公正和人道的對待奴隸作為人而非財產的權利。它還鼓勵釋放奴隸，以表示對神的敬拜。奴隸制在全世界都屬非法，如果我們認為「解放」是伊斯蘭教最重要的價值，那我們就不應該復辟奴隸制度。

那麼為什麼，ISIS這樣的組織可以用過時的教條，來合理化謀殺和強姦，還同時創造他們擁有宗教合法性的假象？

問題在於，如ISIS這種組織，故意挑選出一些過時的習俗，再蒙上以伊斯蘭的面貌來合理化他們的行為。今天穆斯林世界爭議的問題核心，在於ISIS故意混淆視聽，試圖利用對教義的錯誤認識，推動他們自己的議程。

然而，儘管一些穆斯林學者表示譴責ISIS的謊言，其他人對於是否該廢除這些令人髮指的行為，多半保持沉默，或是更糟的，他們認為穆斯林不該要求太多，否則便是犯了罪。已經過時的做法，就應該走入歷史。現代的奴隸制，例如納妾和人口販運，都是可憎的行為。

事實上，伊斯蘭宗教從未停止改革，希望將其規範和文化習俗提升至接近古蘭經當中自由和平等的理想。因此，追本溯源伊斯蘭教的原始本質，是為人類帶來尊嚴、為世界帶來慈悲，並在我們所居之土地建立正義。伊斯蘭教應該是一股新鮮空氣，是世人免於戰爭和迫害的避難所，免於宗教或世俗統治者的壓迫。

穆斯林必須盡一切可能，擺脫厭女的、瘋狂的、令人髮指的，卻偽裝成伊斯蘭教義的行為。穆斯林們也必須更努力地、不厭其煩地向大眾解釋，何謂伊斯蘭真正的教義，而不只是對個別的極端主義組織表示憤慨。

伊斯蘭教的核心是關於思想自由，任何違背思想自由的舉措，都違背了神的意志。古蘭經上說，上帝主持正義、善良和寬宏，他禁止一切可恥的與違背常理的行為。伊斯蘭律法並非是一套根據幾百年前訂下的規則運行，毫無彈性的鐵板一塊。相反的，這是一套靈活、動態的規則，能夠與時俱進，完全兼容於現代的人權框架。

伊斯蘭教的理解，必須基於信仰本身（古蘭經和聖訓），並永遠選擇站在被壓迫者和在苦難之中的人身邊。

（作者為居住於高雄的印尼籍看護工，第二屆移民工文學獎首獎得主。原文如下，由劉光瑩翻譯。）